正視聽 修改《入境條例》限制出境，但權貴例外

以下內容轉自K’s Aviation

於往年已經推測過香港未來，除言論自由及新聞自由大幅度縮減外都有可能發生出入境自由被限制，發生之方式可以軟性如以控制疫情為由，或是硬性以軍管形式出現限制出入境。

另一方面隨著事件愈鬧愈大，最近終於有其他KOL向觀眾傳達限制出入境的可能。而我們作為研究航空及區域法令的專頁，於最近KOL討論前已經提過假設香港特區局勢及外匯外流問題持續下，除單一國籍外限制出入境也是手段之一。

本來今日帖文屬Patreon的進階級別帖文，但基於事情十分緊急故決定將《入境條例》進階推測公開，同時懇請大家可以的話支持我們運作。

開始前請大家一字不漏收看未來的《入境條例》6A條：

6A. 關乎運輸工具上的人的規例
(1) 保安局局長可訂立規例——
(a) 就向處長提供該等規例指明的、關乎某運輸工 具、其乘客或其乘組人員的資料或數據，訂定條文；及
(b) 賦權予處長，指示某運輸工具可或不可運載某乘客或該運輸工具的某乘組人員。
(2) 在不局限第 (1) 款的原則下，根據本條訂立的規例， 可就以下任何項目訂定條文——
(a) 於何時、透過何種方法或系統和採用何種格式 及方式，向處長提供有關資料或數據；
(b) 處理或處置根據該等規例收集的資料或數據； 及
(c) 處長或任何公職人員行使或執行該等規例所訂的任何權力或職能。

(3) 根據本條訂立的規例，可——
(a) 規定任何人 ( 不論該人身在何處 ) 進行任何作 為，和規管可全部或部分在香港境外作出的作為或發生的事宜；
(b) 概括地適用，或就不同的個案或不同類型的個 案，訂立不同條文；
(c) 賦權予處長，豁免任何人或任何運輸工具，或任何類別的人或任何類別的運輸工具，使其不受該等規例的任何規定所規限；及
(d) 載有任何保安局局長認為適當的附帶條文、相 應條文、證據條文、過渡條文、保留條文或補充條文。
(4) 根據本條訂立的規例，可規定違反 ( 包括就全部或 部分在香港境外作出的作為、或發生的事宜、或沒有作出作為而違反 ) 規例，即屬犯罪，可處不超過第6級 (即最高100,000港元) 的罰款。

首先推斷6A (1A) 執行方法的話，入境事務處處長或授權人士可以向承運人索取航班乘客及機組人員資料，除姓名外也可以得知出生日期、家庭組別、登機護照等。之後由6A (2C) 可以得知公職人員由該條獲得執法權力及由6A (2B) 處理有關數據。

另外6A (1B) 中可見，入境事務處處長可以無法庭手令下指示承運人可或不可運載該等人士。執行方法可以及不限於只准獲保安局批准之人士出入境、如解放上海一樣指明中國籍人士不能離境、又或者相對溫和的禁止承運人接受英國國民 (海外) 籍出入境。

當然為照顧部份「愛國愛黨」人士，保安局都留有後路。假如以指明中國籍人士不能離境形式及只准獲保安局批准之人士出入境以執行出入境限制的話，入境事務處處長可執行6A (3C) 權力豁免任何人或任何運輸工具使其不受該等規例的任何規定所規限。

換言之如果部份「愛國愛黨」人士獲保安局批准及有特別標記/證件的話，就可以以6A (3C) 作為理由保障部份「愛國愛黨」人士的出入境自由換取法案通過。

推

Push